# dom.development - Тестовое задание "Каталог квартир"

## Инструкция по запуску проекта

1. По необходимости сконфигурировать файл **.env.local** и создать **.env**
2. Запустить скрипт для инициализации проекта: `bash init.sh`

После этого сайт будет доступен по порту, указанном в переменной окружения **NGINX_PORT**.

## Стек:

- PHP 8.1.6
- Laravel 9.14.1
- PostgreSQL 14.2
- SleepingOwl 9.5

## Описание

Админ-панель реализована при помощи SleepingOwl и находится на странице **/admin**. На странице **/home** доступна
аутентификация. Данные админа для входа по
умолчанию: почта **admin@admin.ru**, пароль **pass**. В админке для редактирования доступны 3 сущности: квартира,
ипотека и заявка.

Сущность **квартира** описывает квартиру. Поля:

- id
- video (ссылка на видео)
- layout (планировка - путь до картинки относительно /src/public)
- type (тип - enum)
- area (площадь)
- price (цена)

Сущность **ипотека** привязывается к квартире:

- id
- name (название)
- min_deposit (минимальный первый взнос)
- interest_rate (ставка в %)
- term (срок в годах)
- validity (дата истечения предложения)
- apartment (id квартиры)

Сущность **заявка** предназначена для сохранения данных из обратной формы:

- name (имя)
- phone (телефон)
- apartment (id квартиры)

Работа с моделями реализуется через контроллеры, валидация через форм-реквесты. Для заполнения БД тестовыми данными
созданы сеятели: создаются квартиры и ипотечные программы для них, а также пользователь админ.

Калькулятор ежемесячного платежа реализован в классе **\App\Classes\Calculators\MortgageCalculator**. Для удобной
валидаци по API реализован абстрактный класс **\App\Http\Requests\ApiFormRequest**, от которого созданы классы для
валидации. Сраницы моделей в админке находятся в неймспейсе **App\Http\Admin**.

Доступ к данным осуществляется по API.

## API

### Получение данных по квартирам

Формат запроса:

**GET:** /api/v1/apartments

Формат ответа:

```JSON
[
  {
    "id": "integer",
    "video": "string",
    "layout": "string",
    "type": "string",
    "area": "float",
    "price": "float",
    "created_at": "string",
    "updated_at": "string",
    "mortgage": {
      "name": "string",
      "min_deposit": "float",
      "interest_rate": "float",
      "term": "integer",
      "validity": "string"
    }
  }
]
```

### Рассчет ежемесячного платежа

Формат запроса:

**GET:** /api/v1/calculate/monthly-payment

Переменные:

- initial_fee (первый взнос): float
- sum (сумма кредита): float
- percentage (процентная ставка): float
- years (срок): integer

Пример:

/api/v1/calculate/monthly-payment?initial_fee=500000&sum=4000000&percentage=16&years=10

Формат ответа:

```JSON
[
  {
    "result": "float"
  }
]
```

При некорректных данных могут вернуться ошибки валидатора:

```JSON
[
  {
    "errors": {
      "field": "string",
      "field": "string"
    }
  }
]
```

### Сохранение заявки в БД

**POST:** /api/v1/requests

Список полей:

- name (имя): string
- phone (телефон): string
- apartment (id квартиры, опционально): integer

Формат ответа:

```JSON
[
  {
    "name": "string",
    "phone": "string",
    "apartment": "integer",
    "updated_at": "string",
    "created_at": "string",
    "id": "integer"
  }
]
```

Ошибки приходят аналогично калькулятору.

## Возможные доработки приложения

1. При привязке программы ипотеки к квартире проверять, есть ли уже у квартиры привязанная программа;
2. Переписать логику метода **\App\Models\Apartment::prepareData** - получать данные по программе в одном запросе при
   помощи INNER JOIN или получать эти данные на событии при извлечении записи из БД;
3. Использовать кастомную аутентификацию Laravel Sanctum;
4. Русифицировать админ-панель;
5. Реализовать Frontend при помощи VueJS, используя покомпонентную архитектуру, и роутинг с использованием VueRouter;
6. Описать API проекта в SwaggerHub;
7. Реализовать отправку почты админу о новой заявке.
